港運會田徑決賽 僅1/6入座率政府宣傳差 運動員斥嘥錢

港運會田徑決賽 僅1/6入座率
政府宣傳差 運動員斥嘥錢

要聞

【本報訊】康文署斥資逾3,400萬元舉辦的第六屆全港運動會，昨日起進入決賽階段，頭炮在將軍澳運動場舉行。為催谷入場人數，政府近日推出「入場送機票」抽獎活動。惟可容納1,500名觀眾的將軍澳運動場，昨只有約250人入場，大多數是運動員及為其打氣的親友。連參賽的運動員也批評政府未做到「全港運動普及化」，數千萬元用不得其所。
記者：梁佩珊

第六屆港運會進入決賽階段，設八個體育比賽項目，包括田徑、羽毛球、籃球、五人足球、游泳、乒乓球、網球和排球。各項賽事由昨起至5月28日期間的周末舉行。今屆港運會更是回歸20周年慶祝活動，但賽事初賽階段反應冷淡，為催谷觀眾入座，康文署日前公佈，入場人士將有機會贏取由贊助商提供的雙人來回機票。

運動場內觀眾不多，多為參賽者或其打氣親友。

多是親友觀賽

但昨日在將軍澳運動場舉行的決賽階段頭炮（田徑賽事），現場仍然冷清，觀眾只佔去約六分一個看台；即使有入場的，也大多是運動員及他們的親友。觀眾施先生表示，昨日到場是為了觀看女兒比賽，如果女兒並非參賽運動員，他不會知道政府舉辦港運會，亦沒有興趣觀賽，「宣傳唔係好夠，唔知政府有運動會，都好少去睇比賽」。
參加4×100米徑賽的運動員趙先生認為，政府斥資數千萬元與實際效果不成正比，「表面上有個比賽畀運動員發揮，但用3,400萬搞個運動會唔太對稱」。他指港運會未有做到全港運動，「效果就係好多精英運動員喺場上，唔係全港，每區都得百幾人參與，原本參與嘅人都唔多，仲要篩選」。
參加800米徑賽的運動員蘇先生說，港運會只可稱為「香港人的運動會」，未有做到普及化，「政府工作上做咗就算，但效果唔大，實質上冇推廣」。
不少路過運動場的市民都不清楚港運會昨舉行賽事，郭先生指不知悉有港運會，又指政府投放的資金「嘥錢」及「有啲荒謬」，「一來香港運動風氣較差，二來政府宣傳不足，可能覺得場館擺喺度冇人用，搞下呢啲活動」。熱愛運動的湯氏夫婦亦表示沒有意欲入內觀賽，「我哋好鍾意運動，但個運動會唔吸引」，批評政府推廣運動失敗。
康文署回覆稱，隨着各項比賽進入決賽階段，署方已加強宣傳工作。由於賽事不設門票，觀眾免費入場，觀眾可於任何時間隨意出入，故難以準確計算入場人數。署方亦安排了網上直播賽事，未能入場觀賽的市民可透過網上觀賞賽事。

參與者心聲

運動員 蘇先生

「政府推廣運動，但唔涉及全民參與。𠵱

運動員家人 施先生

「如果唔係個女比賽，我唔知有全港運動會，政府宣傳真係好少。」

相關新聞

內地運動員點聖火被轟

要聞 4小時前

D 錢要送比支那
不了

求鳩其開個 炒股炒樓分享會 都屌打運動會決賽啦

根本香港人就只係鍾意炒炒賣賣 , 肉撚酸

啟德體育城咁多個座位，唔知要點搵人坐喇

完全唔知道有比賽

有宣傳咩？

香港搞運動跟本on9，
留返啲錢錢同地起多幾棟樓仲實際

搞演唱會囉,雖然佢話體育優先

叫馬會開盤
香港人最鍾意錢

真心冇聽講

記憶之中得巴士電視有廣告

聽都未聽過

起來送錢比支那

好明顯宣傳做得唔夠啦
你宣傳做得好 引到人注意
好似上次nike 籃球精英賽咁 點會冇人睇

幾千萬唔知洗晒去邊
大把人聽都未聽過 點去睇你班運動員比賽呀
收皮啦香港政府

Yes 香港人連做運動都只會諗點樣靠運動賺錢
例如賣產品 賣course 賣運動飲品 搵運動員拍廣告

根本所有野放落香港到都只會變成炒賣工具

啲街燈有旗仔
是但搵啲名星、出名運動員，再搵共報共台報都得啦
但就係無做，擺明唔理，吹咩

香港人做閪運動咩

好多人跑步

有無落過田徑場？

做得衰就做得衰，明明大撚把方法做，連新聞都無人報，有鬼人知

港乜撚運會
根本只係十八區區際運動會

田徑又無計嘅 唔係咁多人鐘意睇

唔關政府事啦，好老實有乜好睇，三唔識7，你又唔識跑緊個條友

仲要係跑步，籃球足球都還可以，不如我落酒吧睇波

講到全民運動就仲on9啦，黎黎去去都係畀個班友玩晒

全國運動會都無人睇啦，何況香港攪
業餘水平唔通寄望會爆場?

完全唔知有d咁既野 仲洗左咁多錢宣傳
係now tv 度完全唔見有廣告宣傳（利申：冇睇CCTVB 好耐，now 經常睇）
俾3400萬我我幫你唱到街知巷聞都得啦

平日就對班運動員不理不睬
平日完全0宣傳
臨急臨忙攪個活動有閪人識班友咩

x2

仆街真係唔知有

啲宣傳手法太out
霉到冇人理
求其搵d鳩假期出幾個post吹捧下話有機票送
都引到d港豬入場啦

質素低咪無人睇

就算知道你都唔會睇個三唔識七嘅跑步啦

質素低 宣傳唔夠 香港人對當區歸屬感唔強 講完

學界都多人知過佢 何況依加機票咁平,洗鬼抽咩

冇星睇咩，你估好得閒呀

其實去比賽當挑戰自己咪算
做咩要人入黎睇自己

咪係，根本本身個concept就有問題

agger,田徑個個都係咁跑，有咩觀賞價值

得果3400萬，起1/10棟樓都唔夠啦

宣傳又唔夠 你搵d明星仔去幫下拖都仲得 要人老遠入將軍澳 睇你跑步 搞笑呀

人地日韓得閒上節目，人地運動員就英雄黎 在香港個個睇就比人睇死 依家除左某d項目 足球，單車，游水up得下名其他邊個識 講全民運動但有咩做左推動先 連最大粒果個都話體育冇貢獻

整多2/3個10km比賽呃錢仲好啦
又冇得賭, 淨睇你班人跑步有咩意思

睇肉就話姐
跑步邊有人睇

唔睇到呢個post都唔知有運動會

屌你老母打

關咩事，你出名個堆緊係可以上節目

但你普普通通個d運動員，好地地支持乜9

落到場叫佢加油跑快d咩

最大問題冇明星

你話李慧詩呢d港隊明星

係香港比賽

就大把人去睇嗌

其實唔可以賴晒政府，事實上香港市民對本土運動根本唔熱愛